圍標問題

我地小屋苑每2年都會招標搵清潔服務同電梯保養的承辦商
每次招標都邀請好多間公司入標, 通常7至10間左右
但係每次都係得現有的承辦商入標, 仲要次次都係加價2成
睇落去似圍標分豬肉, 唔知作為小業主, 或業委會可以點拆?

呢2種標正常金額都唔細，要公開招標
如果你間登理處癲到收到標都掉晒佢淨係留一份
你唯有要求標箱要24小時cctv影住直到開標
又如果其實真係得一份標返，咁係無嘢可以做到
係證明你個盤爛到出晒名無人肯接

其實招標係一個好on9 既行為，d 野寫到死晒，人地唯有高d 價接。

唔信既話你揾次唔好公開招標，就咁自己揾d公司叫佢地回標，一定平過公開招標。

搵多幾間新既
搵開果D知唔中唔會投

電梯份標書2年合約90萬左右

電梯呢d你唔搵原廠果間搞
到時有零件壞要換一係冇一係貴到pk

唔招標，叫啲公司獨立做份標書比你
到時份份唔同內容，唔係apple to apple又點比較呢？
另外你話唔公開招，自己搵公司，咁點解你要搵abcd公司唔搵efg，你係咪收左abcd錢?

大把細工程都係無標書架喇，最緊要係自己set d要求做分析，講真最後個法團咪又係睇價錢

你講會俾人質疑收回傭係岩既，邀請tender的確有呢個問題。但公開招標咪一樣有貴左同有樓主提出既圍標問題。其實只係各有優劣。

不過樓主講嗰2種標都好難唔過廿萬
你係咪唔跟344先

有無諗過做果班人都係同一堆, 係用唔同公司名接
方法唔係無, 但影響不大

睇真d, 係話要招標ja, 唔係公開/登報招標。

又唔會既，始終要註冊…但d老細/高層互相識既，佢地要圍就真係唔難。

一個老闆隨時幾間公司名啦

做d大標時要cr,又地址，又睇ap係咪股東，咁難d有呢d野既。反而見佢地係開唔同公司做唔同野，eg. 1間做起樓，1間做維修，1間接返d電黎做。

可以借牌/名黎做
所以圍標容乜易

我個CASE係連標都唔入

係好常見，每次見標都一定有

業委會無權無得拆，如果個屋苑無商場大業主，最好搵班業主成立法團，踢走個經理人。

請個external 既QS firm 睇住盤數